2016/17 Macbook pro 是否史上最垃圾

keyboard唔好打, touchpad 個feedback又怪, 又冇magsafe, 又冇card reader

都算

個死人usb-c, 戇鳩到震, 唔記得帶就碌蕉, 人哋畀隻手指你就企咗喺度, 拎出拎入唔見埋就真係喊出嚟
port位又唔夠用, 做present, hdmi + presenter + power 一抽二lun 成個低能仔咁
為咗薄少少, 完全體驗緊科技倒退

冇face id

唔鐘意咪唔好用囉

2016 TB 15" 一出即買, 除咗CPU此外打爆config
其實都幾後悔..

我由powerbook G4 開始用Mac laptop
2016 TB 算係我用過最垃圾嘅mac laptop..2012 第一代retina都無咁垃圾

1. TB未拎到部機果陣J到出血，實際用過之後覺得根本多舊魚，完全搵唔到實用嘅地方，仲成日
唔小心high到!
2. 個keyboard其實幾好打，無之前嗰啲咁"肉", 但部機一熱就痴笠笠又tick tick聲
3. 無SD card reader 比想像中對使用爽快程度影響大好多..無USB type A我都ok
無SD card reader真係好麻煩
4. 個底蓋難開到仆街，有時想開嚟吹走啲塵，上次開唔到不特止仲整凹咗隻角

唯一我覺得正嘅就係個trackpad. 大size trackpad 真係好好用

唔鍾意普通話唔好讀大學啲friend

得type c同耳機位真係好on9

Apple fan:用家問題

type c係因為要standardised同歐盟規定
keyboard短鍵程反而更好打
少port反而仲雅觀 部laptop一個個窿真係好樣衰

type c adaptor依家同鎖匙一樣咁重要
你自己唔帶仲要賴人

依家樓主就係同你講全部都唔撚掂呀
同你玩駁咀咩依家

係垃撚圾

即刻駁咀

見到呢啲人真係給他一兜膠

呢部野真係要用超能膠黐住個hyperdrive用

唔係佢科技倒退，係樓主你跟唔上科技既進步
我用macbook得1個USB-C port都完全夠用，點解？
上mon有AirPlay，我隨身最多都係需要帶1支USB USB-C 2用USB drive仲要係好少用
d data係哂cloud drive，個USB-C port我基本上只用黎叉電
樓主你都係用返PC啦，Mac唔啱你用

pc 有logic, pro tools 我一早轉咗啦，全部device 都用緊a 頭係咪又跟唔上科技呀，on9

咁撚先進imac mac pro 都cut 埋佢吖嘛

之前成日唔小心用outlook high到個send
賣撚左部野outlook先黎hotfix左個問題

想買17 mbp13‘

舊電仲要倒水，普通上下網睇片兩三個鐘就冇電

2015 early 用家表示
三年啦就快
到而家少用左好多, 但每次用都係好好體驗
特別係用一排window, 再番去用mac os果陣.....
又有兩個usb port, hdmi, SD card port, magsafe
同發光logo..

係就係個pad唔及新版
但係keyboard真係接受唔到新果款.....

前排去apple 換左mon, 因為甩coating
換完又好似新一樣...再戰多5年都得

咁pc又真係用到protools嘅

macbook降級做一部cafe用既文書機啦
光纖, sd card, hdmi都cut晒
下下要用adapter

上官網買二手15/年款高配仲實際

咁現在買邊部性價比

2017 mbp15" with touchbar
開心使用中 除咗HS本身啲問題
實際使用乜問題都冇
老老豆豆已經少好多人仲用緊手指咁落後

trackpad 大左幾好
speaker 都幾好

無cardreader 真係差D
tb真係無乜用

USB-c 我又無乜問題
買左一個adapter就夠用
ext-HD 我買晒USB-C既線,一隻一條,又幾方便

其實用落幾好用
不過一買就要拿去維修

如果唔計G3年代嗰堆廢野(當年地雷率其實好高)，淨由SJ番Apple開始計，咁定係2016/17最差

USB-C/TB3懶前衛，不過硬spec廢，concept好矛盾
硬spec太多地方自閹，明明如果唔係咁薄就可以用socketed SO-DIMM，不過因為要焊又要慳電所以焗用LPDDR3，而intel chipset限16GB RAM
CPU update慢過大市，都唔好講太易到熱點開始throttle
成部野TDP太少，再加上USB供電限制，GPU一定唔會勁
斬走好評如潮既MagSafe而無代替品/solution，USB供電係好不過唔應該犧牲MagSafe
KB太進取，未響製造同QC方面成熟就夾硬用，travel同key space可以係主觀，不過過熱發聲或者直程打唔到字係不能接受地差
斬HDMI/SD而無offer 1st party dongle (AV Multi只係4k30Hz)，更唔好講跟盒送(以前DVI年代會有mini DVI dongle送)
斬USB-A而唔跟dongle係更大問題，連Apple自己其他產品如iPhone iPad AirPods全部都仲用type-A線，為求縮數不惜犧牲user friendliness
touchpad越大理應越好，不過都應該有一個臨界點，如果palm rejection未完善又唔俾人config咁一定會有人嫌太大
touchbar太過gimmick，API/1st party支援都唔太理想，更何況3rd party；再者成個approach個理據都有疑問，一個向天既display，無tactile feedback，佢代替到function keys既功能不過未必係更好更快；而且斬走esc係完全外觀上既考慮，功能上根本唔應該
電量根本無放盡，2015 15"係因為美國航空例而cap去99.5wh，新一代應該係為左薄而無放咁多(bloomberg認為係因為梯電設計過唔到安撿而要用番舊電)

我諗新設計淨番可以讚既地方只有DCI-P3 mon，TouchID，Thunderbolt3，不過呢d野其實可以keep 2015 design照加

Apple自從無左SJ之後，好明顯無左個獨裁者守尾門ban鳩垃圾idea，結果好多product都好似係幾team人夾硬塞野擠出黎奇奇怪怪
iPhone X個M額應該都係咁樣先出到街

咁應該等18年定買15年好？

好有道理

用耐左覺得keyboard 比上一代好，
但無HDMI, USB位無可否認真係On9
仲有Logo唔再發光好撚sad

個時Back to School 買macbook pro 2015, 大約$8500
上年去換埋個mon, 打算用多十年

諗緊買唔買mbp 13 tb

個keyboard真心好打
我依家用番magic keyboard嘅話都唔慣.
可惜個keyboard一熱就殘廢，仲要冇得整

iMac 真係一早cut咗 type a啦
Mac Pro gay cook話今年會update, 應該都會cut

我都覺得蘋果啲嘢唔consistent，例如MacBook Pro個Touch bar，既然蘋果覺得pro user咁有需要，點解iMac Pro個新keyboard 唔加返個Touch bar?兩邊都係用充電池姐

淨係改個顏色做太空灰就叫做pro user?

唔知第二時佢會唔會出番個keyboard 有Touch bar

利申：用緊蘋果好多產品，但唔係盲撐

iMac pro d spec都唔同啦，咩淨係改顏色

換mon換左幾錢？ 我部野甩漆甩得好勁，去天才好似有得免費換

我講緊iMac Pro個太空灰keyboard 呀，ching

呢樣真，2017仲邊有人用手指

出來做野, 成個大環境就會明
唔係得後生仔接受新科技既人呢個世界

次撚次聽到呢d野就把幾火
衣家部Mac係一件工具定係一件飾物?
如果我眼前既問題係要用USB手指，咁你部野插無得直插USB手指就係一個障礙
響retina MacBook主打輕薄要咁閹法可以接受，個定位的確係俾d「唔落後」既Starbucks「用家」
不過響個名排住Pro字既MBP，帶來既麻煩多過好處

都係呢部好，用左5年，一樣夠快同好用

Agger
無左USB port，做野好唔方便，唔係道道都有cloud比你sync野落電腦，就算有都唔夠usb快

上面仲要有人講AirPlay取代插mon delay你唔講，resolution limit你唔講，pixelation你唔講，color depth你唔講
根本就算keep番多少「舊」既I/O，都唔會阻到你用無線去做呢d低要求，低用量既use case
衣家個argument係點解新既方法根本只係做到幾成舊方法既效果，就要閹走舊，會唔會太急/害到用戶
明明條line up已經有好多款機，每款仲要好多個SKU，最離譜係有幾隻顏色chassis
都竟然唔撚offer有得直插仲普及既port既laptop

Apple就係為左serve呢群用家，衣家d product越出越無說服力

其實airdrop 都OK
所以16年起apple 野真係差左
靠老本係真

我部15年early又唔重又齊野, 真係開心使用

如果cut走port 係cut係12' 同air 都OK
但係PRO 真係唔應該咁做.......

2018年 Macbook Pro

單春CPU
無storage
2GB RAM
5mm 厚

Apple keynote: let me introduce to you; Cloud Computing!

係出面無上網用唔到? too bad

又唔係完全用唔到USB
只係用件convertor 反正一件hub幾十個頭 個HUB易唔易壞就一件事
所有硬件過渡都有呢個問題
唔通同時俾usbc + usba咁撚on9

個問題唔係usbc係咪好過usba
你要usba就買舊款 唔介意用hub先用到usba嘅咪go 17版
用usbc頭嚟做好壞理由完全唔成立